[你講中左］華湧：如果講真話就係英雄，中國係幾撚可怕

實錄「低端人口」慘況後被捕 華湧獲釋堅稱自己非英雄：我只是拍個真話 (22:36) - 20171220 - 兩岸

內地藝術家華湧實錄北京「低端人口」慘況後被捕，星期一獲釋取保候審。網上有片段見華湧抱着女兒吃飯，席間他澄清自己不是英雄：「如果說真話就變英雄，中國得多可怕啊。」

twitter流傳一席影片，相信是華湧獲釋後與親友吃飯時拍下。他抱着女兒發言，語氣頗激動：「我英雄個屁啊？我就是拍個真話，老太太說啥我就拍了……如果說真話就變英雄了，中國得多可怕啊！」另有一段影片，則是華湧感謝友人關心，惟強調自己生活沒問題，不會接受捐款。

講真話成為英雄不算最可怕--起碼有人在道德上認同你。

更可怕係講完真話，犧牲完，之後連回音都無一聲。

某d國家講話會冇命架 你夠膽講

事實就係咁可怕

佢太天真啦，平民心中仍然有一絲良知，講真話才能成為英雄

蚛蟈人根本無得救

梗係唔好認自己係英雄，喺強國做英雄多數都無好下場。。